# Отчет об исследовании производительности приложения № 1 

Для исследования использовался код класса, читающий файл и обрабатывающий его для получения информации о файле.

Проводился нефункциональный анализ с анализом полученных метрик и монторинга поведения функций.

Проводимые тесты:

`50Mb.txt`
1. Micro benchmarking 
2. Macro benchmarking 

`1GB.txt`
1. Sampling
2. Cбор метрик производительности с помощью Prometheus

## Анализ производительности с помощью Benchmarking

Проводился Benchmarking (Micro) двух функций `ReadFile(string filename)` и `CountWords()` для класса
`WorkieWithFiles`

В результате получили, что больше всего времени затрачивается 
на прочтение строки, то есть чтение файла, при этом аллоцируется большое количество памяти, по 
сравнению с методом подсчета слов в стоке. 

Следовательно, необходимо ускорить код, и сделать его менее 
жадным по памяти. 

![](img/Microbenchmarking_1.png)
*Рисунок 1. Микробенчмаркинг. Первая реализация*

![](img/Macrobenchmarking_1.png)
*Рисунок 2. Макробенчмаркинг. Первая реализация*

> Немного вводит в заблужедение названия Бенчмарка, но на самом деле исследовался метод `ReadFile(string filename)`

## Sampling 

Проводился Sampling двух функций `ReadFile(string filename)` и `CountWords()` для класса
`WorkieWithFiles` над файлом размером `1GB.txt`.
Снепшоты показывают, что вклад обоих методов в исполенение программы примерно одинаков, 
что не нормально, по идее, по результатам Benchmarking, 
выигрывать должен Метод подсчета строк `CountWords()`, попробуем оптимизировать программу,
и посмотрим как далее изменятся наши метрики. 

![](img/Sampling_1.png)
*Рисунок 3. Семплинг (Сбор профиля). Первая реализация*

## Prometheus + Graphana

Проводился сбор метрик с анализа функции `ReadFile(string filename)`, её аналога, 
реализованного в `Main()`.

![](img/Graphana_1.png)
*Рисунок 4. Prometheus. Сбор метрик. Первая реализация*

__Гистограма__

По гистрограмме видно, что распределение 
имеет вид *Равномерного* (Это нормально, с учетом того, что мы 
в априори знаем, что количество слов в строке в файле распределены равномерно, так как
файл создавался многомерным вставлением одного и того же куска текста в файл).

> Если бы файл был произвольный, то гистограмма должна также стремиться к
> равномерному распределению при стремлении числа строк -> inf.

Но заметен 1 быброс в значении __400-450__: Это дает отвержение гипотезы о равномерном распредлении, 
постараемся убрать его и привести гистограмму к *меньшему среднему*. 

__Memory Usage__

График имеет скачкообразную структуру, чем-то похожуу на биения. 
Скорее всего момент скачка - выделение большого количества памяти для большого числа - общего количество строк в файле. Или создание списка для хранения строк, нужно преобразовать этот момент, то есть убрать скачки

Колебания с меньшей амплитудой, вероятнее всего, зависят от количества символов в строке, пожтому и колеблются прирно с одинаковой периодичностью.

__Percentage file__

Давайте, будет ориентироваться на характер этого графика при изменении реализации нашего метода. То есть если периодичность графика уменьшится, следовательно мы точно оптимизировали программу по скорости исполнения кода. Если нет, то наоборот замедлили её.

#####Анализ метрик ускоренного чтения см. в Отчет об исследовании производительности приложения № 2

